泰晤士報： 勇敢的香港示威者 令西方世界蒙羞

Bravery of Hong Kong shames the West

Democracy protesters are the only ones prepared to stand up to cruelty of communist China

No one with real power has the guts to admit it, but a few years ago the rest of the world gave up caring about the evils perpetrated by the government of China. Perhaps it was the moment when the People’s Republic overtook Japan to become the world’s second biggest economy. Perhaps it was the accession of Xi Jinping, the most uncompromisingly authoritarian Chinese leader since Mao. At some point in the past 15 years, the right-thinking governments of western Europe and North America, confronted by the oppression, cruelty and petty vindictiveness of the Chinese regime towards its opponents, shrugged their shoulders and turned away.
It’s not that the West ignores the rounding up of Muslim Uighurs in “re-education” camps in Xinjiang province, the persecution…

老蕭：你班人暴力破壞晒個運動，搞到外國唔支持香港喇

"You will never win."
"No, but I can lose again. And again, and again, and again, forever. And that makes you my prisoner."

It’s not that the West ignores the rounding up of Muslim Uighurs in “re-education” camps in Xinjiang province, the persecution of peaceful democracy activists or the suppression of Tibet’s independence movement; but the objections raised are so timid and bureaucratic, so hobbled by the fear of causing offence, as to be almost meaningless. The only person standing up to Mr Xi is Donald Trump, who is engaged in a trade war not on grounds of principle, but for national self-interest. He makes little secret of his indifference to the rights of the Chinese; his concern is only for the economic advantage of Americans.

This is the most remarkable, and the most shaming, thing about the protest movement that has emerged in Hong Kong in the past month. The youth of its organisers, several of whom are little more than teenagers, is inspiring. The scale of the demonstrations, some reaching 2 million people, has taken everyone by surprise. But the most important thing about them is their uniqueness. The Hong Kong protesters represent the only significant challenge anywhere in the world to the oppression and arrogance of the Chinese communist party.

00

#10答案天天都多

• 33s

What began as a movement against a proposed new extradition law, that would allow people arrested in Hong Kong to be sent for trial in China, has metamorphosed into a determined campaign to force the resignation of the territory’s chief executive, Carrie Lam, who is effectively appointed by Beijing. Its leaders, such as 22-year-old Joshua Wong, talk openly about their goal: the introduction of genuine democracy in Hong Kong, a demand which long ago became taboo among the leaders of the G20 nations.

There are reasons, of course, for the reluctance of governments to confront Beijing, beginning with the most obvious of all. Chinese money and technology exert an increasingly powerful influence on the global economy. The Chinese market is one that no multinational manufacturer or financial institution can ignore.

Beijing has made it clear that it will punish any government that challenges it on issues such as democracy and human rights. For a British prime minister to speak out in support of independence for Taiwan, for example, would bring a heavy cost in terms of Chinese investment and opportunities for British companies in Beijing. If the leader of one of its competitor economies, such as France or Germany, were to do so, Britain would stand to benefit from its own silence. It is not surprising that governments prefer to avoid the problem altogether and resort to diplomatic bromides, such as those uttered by Jeremy Hunt, the foreign secretary, when he warned Beijing yesterday of unspecified “serious consequences” if the rights of Hong Kongers were trampled on.

There is another argument for not tackling human rights in China head on — the wish to avoid a new Cold War, in which political differences turn into a broad economic, cultural and military confrontation. Barring some internal catastrophe, China’s rise to global economic pre-eminence is inevitable; military power will not lag very far behind. Surely it is better, the argument goes, to find points of common interest and understanding with this new superpower, rather than turning points of principle into the trenches of a new battle of ideologies.

香港人 好勇敢

This is where the young men and women of Hong Kong put the rest of the world to shame. Their city is part of China. The tanks of the People’s Liberation Army are within short trundling distance of their schools, workplaces and homes. British politicians worry about scaring Chinese securities firms away from the City of London. Hong Kong people face a one-party dictatorship, encroaching on the liberties supposedly guaranteed under the Sino-British “one country, two systems” agreement.

How much more they have to lose than us. They have no army, no embassies, no seat at the United Nations. But for all their vulnerability, they have demonstrated the power of principled dissent. The vandalism perpetrated by a few activists during Monday’s invasion of parliament will be used by Ms Lam and the authorities in Beijing in an effort to portray the whole movement as one of thugs and hooligans. It will not succeed.

Given the frustrations the people of the territory face, and the frustration of the democratic impulse, it is remarkable that there has not been more bad behaviour. The people of Hong Kong have behaved with courage, confidence, dignity and restraint. These qualities in themselves have been enough to throw on to the back foot the mighty Chinese state. It is an example from which the anxious governments of the West could learn a valuable lesson.

多謝燒山

燒山明燈又中

除咗侵侵，真係得香港敢對抗中共

寫得好touching
歐洲太遠 英國佬唔可信
我地需要更接近既亞洲盟友

心聲

靠自己香港人最好

唯一一樣捉錯用神：Joshua Wong is not a leader these days. He's just one of many participants. We don't have leaders in this protest.

亞洲班柒頭就算啦，個個都顧唔掂自己

近近地 印度佬

lm

你唔記得g20邊個有講香港

感謝分享收費內容

日本 台灣

台灣先

港台連線齊抗共

睇到喊

我冇嘢講

西方呢廿年嚟喺中國得到太多利益，其實香港都係，遲早要還嘅
希望全世界當中國condom，冇價值即棄

=======================================
大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

講得好到位
希望更多外國人睇到

我冇野講，但有眼淚流

push

痴線蕭生真係好癲
幾時貼六合彩43個 no.比我

全世界即使有民主嘅國家都未必會同中國抗衡

我無野講

好文
必須推

大家可以去twitter幫手推下

當全世界為咗交易為咗平甘願接受支那嘅獨裁壓制式施政，淨係得香港人先識反抗
香港人，你地今日唔單只係維護香港咁簡單，而係維護緊世界應有嘅人權同自由，為世界作榜樣，我身為香港人非常自豪

我冇野講
我要打比律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖
合埋眼訓教

我無嘢講

我冇野講

連民主黨都進步咗，老燒仍然停留係10年前……

我冇嘢講
我要見律師

日本想洗白返自己歷史

台 港 日 東亞同盟

成日閉門做車，
閂埋門打飛機，
好心佢落街了解下群眾，
唔好幻想自己世界

佢入面講得好岩，而家d西方國家真係唔敢動真格，下下用外交部鳩up幾句就算，中共當你耳邊風

d西方政客因為選票個個做曬縮頭烏龜，真係要出到d政治強人先可以改變到而家既局面

運動對中共港共可能直接影響好細
但我覺得最大作用係增加西方對中共既警戒 團結西方民主陣營 抗中有民意支持
我諗西方想搵機會比人民認清中國危險性好耐 今次終於等到

自豪

屌你老母無野講果班真係好撚煩 又討論唔到個主題又要阻撚住哂認真想追post

基本上得台灣日本

馬拉好多福建人 仲係好大中華思想

新加坡就鬼唔望香港收皮

How much more they have to lose than us. They have no army, no embassies, no seat at the United Nations. But for all their vulnerability, they have demonstrated the power of principled dissent. The vandalism perpetrated by a few activists during Monday’s invasion of parliament will be used by Ms Lam and the authorities in Beijing in an effort to portray the whole movement as one of thugs and hooligans. It will not succeed.

外國人幫我地講，我無野講

唉 阿叔我見證過美歐所謂支持、制裁

六四那時，全世界都譴責及制裁中共。但過咗兩年冇人再提。之後西方再與中華人民共和國商貿往來，大家都見到。共和國從此進入經濟盛世。

有論證咁燈，真係得burnhill做到

愛國愛黨
我無野講

習語錄：鞋子合不合腳，自己穿著才知道。一個國家的發展道路合不合適，只有這個國家的人民才最有發言權。

我地最貼身體驗 依個角色唔係我地仲有邊個做 我諗香港直到中共內部權鬥分勝負前應該一直都會係前線

每一句寫出嚟都睇到想喊😢

果啲話會失去外國民意輿論的和理非去哂邊？

日本成班粉腸寫香港示威暴徒化
比自己友插緊

我無野講
要愛國教育好,學下美日先
佢地由運動做起

唔好打j住
仲未完
我無野講

真係on99

13億人被洗腦，你俾支那人發言佢地都只會讚美支共手法，到頭都係loop住 “國家要發展人民就應該有一定嘅犧牲” 呢個point，你俾佢個美國加拿大香港passport佢都會讚美支共

利申：發夢去exchange見過班支那人，淨係留係果度一年嘅全撚部都被洗腦到所有言論一定支持支共

係 J可以打 但打完要記得仲未完

我無嘢講

唔好再讚我地射到就冇

最重要係中共在林奠呢一次故意長傳，放水俾小英，令台灣人訓醒咗，重回正軌！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

好彩有蕭生咋屌

正想講
同埋佢唔知立法會入面啲graffitti 寫咗乜

中共班國民

How much more they have to lose than us

所以係叫我地繼續大型遊行？🤔

德國收難民
唔好唔記得

The only person standing up to Mr Xi is Donald Trump, who is engaged in a trade war not on grounds of principle, but for national self-interest. He makes little secret of his indifference to the rights of the Chinese; his concern is only for the economic advantage of Americans.

外媒明唔明點解香港人咁鍾意侵
無錯我地明知佢唔係為咗咩人權而去對付中共
但佢係全球唯一一個敢去打中共嘅國家領導

韓國人係前輩
但佢地打果個難度低啲

睇完就算
最重要靠自己

留名返工睇

安倍

有盟友就可以多邊攻擊令共產黨應付唔嚟
佢哋唔可以救香港，但係可以幫到香港

「轉載又轉載」極詳盡被捕準備事項

借位SPAM一個

咁和理非同衝 兩者缺一不可既

東盟除咗新加坡都應該唔錯
基本處個個都同中國有貿易競爭
又同中共有牙齒印，例如領土爭議咁

美國優先 有著數睬香港都傻

消除選項咋wor

你無可能要評論者公開支持你爆國會
而我地要做係，點樣畀佢地知個國會會被爆

今晚我會同美國記者慢慢講民情同理論

For a British prime minister to speak out in support of independence for Taiwan, for example, would bring a heavy cost in terms of Chinese investment and opportunities for British companies in Beijing

香港調轉，愈反對就愈增加投資

Marvel其實真係反映現實

No comment

除左多謝燒山
我無野講

我無野好講

日韓台

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
我要攞副本
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

暗黑兵法

gphone 唔係天琦

唔駛起哂鋼既 大家都係幫手推post 將推字變左無野講姐

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔會簽 我唔舒服 要去醫院

我以為香港人六月爆晒seed
點知7月仲勁

英國人比較明事理
美國依邊就。。。

唔得架，咁會有幾萬注中頭獎，分得重少過安慰獎

唔可以公然贊成衝擊

但唔反對, 已經隱含許可

民主黨左膠出黎話事, 習敗敗同中共就好睇

I have nothing to say,
我無野講

I have nothing to say

please confront China with Hong Kong people, for democracy and freedom

日 台 美

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄
#FreedomHK

美國人會話打二戰個一代嘅人係the greatest generation

我希望我地呢一代人會係香港歷史上嘅the greatest generation

睇到眼濕濕，寫得好真誠！

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

唔好意思借個位
警告！唔好中計！凡事講證據 咪再散播白色恐怖

登

他朝香港獨立印銀紙一定要有燒山個嘜頭

They have no army, no embassies, no seat at the United Nations. But for all their vulnerability,

西方奶共勢力不少

香港人加油
========

我冇野講
我要警誡記錄
我要搵律師 背定律師電話
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

英國呢

香港台灣唇亡齒寒

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

南韓現今同歷史上都只係慣做狗

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

泰國,越南?

up

啲弱國嚟，政府唔會敢出聲
弱國我哋應該尋求民間支持，實施民間外交

光州單野美國佬背後默許

冇睇哂但
中間個段話歐洲國家為咗利益唔出聲
其實香港人都係啦 只係今次踩埋底線啫

睇到眼濕濕, 多謝呢位editor, Richard Lloyd Parry, 肯講出事實
仲有肯定左今次既value"The people of Hong Kong have behaved with courage, confidence, dignity and restraint."

咁張野仲值唔值錢?

下⋯⋯人地另一邊比實彈射緊都仲企出黎，我地算得d咩

因為中共將香港人逼入絕路, 所以香港人先會反抗
而中共成日派錢比外國, 咁外國收左中共錢, 自然無必要對抗中共

中國一向都係 「寧與友邦 不予家奴」
搶劫自己平民既錢, 再送比外國,討好外國

啱啱睇完立場姐姐篇文，佢都有講呢個point：

全世界媒體都好頭痕，所有protestors都戴晒口罩冇id，唯有搵gphone
搵唔到人採訪，失去左好多影響力
政府玩白色恐怖最大結果係減低晒件事係國際間影響力
只有事件，沒有人物

講真 對抗老共
西媒唔會唔企示威者嗰邊
最多都係各打五十大板
屌鳩示威者唔屌暴政 只會喺華文傳媒先會有

Make friends, 多一個朋友=少一個敵人

我哋係直接受害人 冇得唔咁做

我覺得調返轉新加坡俾共產黨搞，香港人都會上街遊行聲援
(起碼我會出黎)
雖然新加坡係講英文、亞洲經濟中心，一講到民族性始終都係獨裁政府下教出黎嘅人

利申
遊行時俾新加坡遊客捉住影相... 感覺佢地當我地開party，唔似得我地同d鬼佬咁肉緊

算鳩數啦老蕭
除左同共產黨係長期戰外
其他佢講d野都係離晒地

西方咪又係顧唔掂

燈得好 燒山

有部分係頭痕，唔知點寫，只能係tg係咁搵case
重有部分係唔信無領袖，香港呢邊點解釋都唔信

多謝樓豬po原文岀來

其實其他國家應該就住個勢 打壓中共啦 呢幾年仲俾中共發大 一野推到支爆

我睇啲大陸人係bbc報香港protest嘅youtube videos入面講話背後有CIA leader俾哂錢
我諗對大陸人黎講，啲人有獨立思考唔需要背後組織、唔係為錢去做一件事係冇乜可能嘅事

最好搵以色列或者沙地阿拉伯，封鎖佢哋嘅石油來源同埋航海運行

最主要中共亦都有做一啲野係激嬲佢哋

1. 迫害新疆( 東土耳其斯坦 )穆斯林
2. 進一步壓制開封猶太人
3. 與共同敵人伊朗伊斯蘭共和國維持合作關係
4. 透過一帶一路控制該地區的經濟命脈，以及盜取科技知識

咁又真係搵唔到人出黎僻謠

btw 我問個回流fd點睇，佢話佢冇睇開廣東話文字版，上連登睇得好辛苦所以放棄左，淨係靠新聞去接觸資訊

而我次次都係同文匯講既CIA出去金鐘.........

多謝燒山

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

因為我地最直接受到影響要有同感

唔洗大陸人，我老豆老母都係咁講
仲話無人叫點會咁多人出黎，有晒口罩同頭盔

呢句真
外媒出名左，點會幫共產黨

無啦啦變咗做世界大戰既最前線

The silence of the west

推

勇敢的香港示威者，令西方世界蒙羞❌
勇敢的香港示威者，令西方世界無地自容✔️

利申：專業翻譯師 🙈

加泰事件之後我對西方已經無乜期望

尤其歐盟班撚屌

Beijing has made it clear that it will punish any government that challenges it on issues such as democracy and human rights.

不得不承認支那好多人 好多錢
唔同國家都要幫佢含

根本就係義士們既功勞
習最驚香港亂，每次一衝擊，一亂就縮
612即刻暫緩，71 迫9林鄭交代，4點記者會
靠和理非遊行？彩你有味
和理非功勞在於充人數，最大功勞一定係義士

香港一亂，股樓跌，北京班官跌幾多錢？
除左侵侵，全世界都買支國怕
習上任有幾可讓步？係一次都無，對美國都硬黎
可想而知香港幾大影響力

只有台灣同我哋唇亡齒寒，休戚與共

你帶佢地去一次五金鋪啦

屌, 見到你個名扯扯地(個拳頭)

亞洲有邊個靠得住, 個個都久唔久奶下共

全部人一齊中冇意思

所以一直有六四晚會, 同關注中國迫害政治犯

唔敢同錢作對

樓主應該係英文做first language

蒙羞多用於subject A同subject B有某種關係時，A做左Ｄ負面野而連帶B既評價受辱

例子：
有人唔做做黑警，真係令祖宗蒙羞，敗壞家門

Pretty well said！

政客都係為選民做事
太多西人對中國存在過份美好既遐想
唯獨香港人最清楚鄰國既醜態
正如你唔會j得落自己家姐一樣

Doctor

班人肯醒未

英外相口交發炮

日落帝國出賣港人是永不能忘記

我冇野講

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

多謝

有冇識希伯來文既巴打做文宣？

我冇嘢講 我唔解鎖 我搵律師 我唔簽嘢 我要驗傷 唔好凶我 我投訴你

燒山簡直係因果律兵器黎

有d似二戰前既但澤

俾共產黨周圍害人坐大
你班鬼佬仲唔識死

其實因為香港係最前線先被迫要反抗姐
希望今次英國唔好因為支那俾甜頭就轉口風掉轉槍頭

對英國冇乜期望
而家換首相唔理脫歐住先出兩句聲啫